<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://zqtianhe.github.io/</id>
    <title>天合社区居委会</title>
    <updated>2019-08-23T09:02:07.868Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://zqtianhe.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://zqtianhe.github.io//atom.xml"/>
    <subtitle>文字材料汇总</subtitle>
    <logo>https://zqtianhe.github.io//images/avatar.png</logo>
    <icon>https://zqtianhe.github.io//favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, 天合社区居委会</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天合社区开展暑期青少年公益防身术培训活动]]></title>
        <id>https://zqtianhe.github.io//post/Bl7u37D2N</id>
        <link href="https://zqtianhe.github.io//post/Bl7u37D2N">
        </link>
        <updated>2019-08-23T05:46:46.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>为了提升青少年体质，拒绝校园霸凌，提高自身保护能力和身体免疫力，强身健体，提升身体柔韧性、协调性，增强自信心，磨练意志力。2019年8月23日上午，天合社区邀请辖区共建单位，为辖区青少年举办防身术培训活动，近40位青少年参加了此次培训。<br>
教练首先讲述了武术的意义以及学习防身术的作用，然后从抱拳等一系列基本动作开始，为大家剖析防身术的精髓并亲身做了示范。教练精彩流畅的动作成功吸引了小朋友们的注意力，大家跟着教练的口令开始学着练习了起来。教练一边喊着口令，一边对每个小朋友的动作加以教导指正。<br>
通过此次培训活动，不仅让青少年们学习到了实用的防身术，更让他们身体力行得感悟到了如何恰当保护自己的人身安全，也教会了他们在处理突发危险时的智慧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天合社区开展“金海豚”益智闯关活动]]></title>
        <id>https://zqtianhe.github.io//post/R-U5_xUBi</id>
        <link href="https://zqtianhe.github.io//post/R-U5_xUBi">
        </link>
        <updated>2019-08-18T07:16:49.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>为了增进社区居民的亲子感情、促进亲子的相互理解、提高家庭成员之间的默契和沟通，天合社区联合金海豚教育培训机构于2019年8月18日上午开展了“金海豚”益智闯关活动。本次活动主要是加强家长与子女之间的情感交流、让孩子们在游戏中学习知识、开发潜能，同时增加居民与社区之间的沟通。<br>
组织开展此次益智闯关活动，让小朋友与家长一起体验《谁的反应快》、《数字去哪儿了》、《我是小小农场主》、《合作串珠》等游戏，增进孩子、家长、同伴之间的感情，在游戏中体验快乐、学习知识，实现孩子健康和谐成长。<br>
每位小朋友通过自己的努力都获得了一份礼品，通过此次活动给小朋友们和家长留来了深刻的美好印象。天合社区以推进共建单位良性互动， 打造温暖幸福社区，提高社区居民幸福指数为目标，拉进居民与社区之前的距离。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天合社区开展“小小牙医”职业体验活动]]></title>
        <id>https://zqtianhe.github.io//post/tian-he-she-qu-kai-zhan-xiao-xiao-ya-yi-zhi-ye-ti-yan-huo-dong</id>
        <link href="https://zqtianhe.github.io//post/tian-he-she-qu-kai-zhan-xiao-xiao-ya-yi-zhi-ye-ti-yan-huo-dong">
        </link>
        <updated>2019-08-08T09:38:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>  为增强社区青少年儿童爱牙护牙的意识，掌握口腔健康基本技能，2019年8月8日上午，天合社区联合美奥口腔医院开展了“小小牙医”职业体验活动。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  为增强社区青少年儿童爱牙护牙的意识，掌握口腔健康基本技能，2019年8月8日上午，天合社区联合美奥口腔医院开展了“小小牙医”职业体验活动。</p>
<!-- more -->
<p>  专业牙科医生运用口腔模型与PPT形象生动地为小朋友们讲解了口腔构造及正确的刷牙方式，教会大家怎样保持口腔卫生，预防蛀牙。在场的小朋友们听得津津有味，时不时提出自己日常生活中所遇到关于牙齿的问题，医生都逐一做了解答。接着，在专业牙科医生的指导下，“小牙医”们亲自上阵体验，为别人做牙齿检查。同时，口腔医院的医生也为小朋友们进行了口腔检查，对于一些有问题的牙齿，给予了治疗意见，并告知从小保护牙齿的重要性。<br>
  本次职业体验活动对小朋友们而言，既新奇又有趣。通过此次寓教于乐的职业体验活动，不仅进一步增强了孩子们的口腔保健意识，而且也让他们熟练地掌握了正确的刷牙方式。</p>
<p><img src="https://zqtianhe.github.io//post-images/1565257714489.jpg" alt="天合社区开展“小小牙医”职业体验活动"><br>
<img src="https://zqtianhe.github.io//post-images/1565257719614.jpg" alt="天合社区开展“小小牙医”职业体验活动"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天合社区：为辖区老年居民家庭上门贴春联]]></title>
        <id>https://zqtianhe.github.io//post/4EFc_Q0g-</id>
        <link href="https://zqtianhe.github.io//post/4EFc_Q0g-">
        </link>
        <updated>2016-01-29T09:01:27.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>贴春联是我国春节的传统习俗，也是辞旧迎新过大年的一种象征。离新春佳节还有不到一周的时间了，考虑到近期雨水天气较多，年老的居民出行不便。1月29日下午，天合社区组织社区工作人员上门将春联送到居民家中，为居民贴上春联，送上新年的祝福。<br>
此次这些春联都是社区共建单位的艺术家义务为大家写的，社区工作人员也积极参与进这个活动中，他们将一幅幅写好、晾干的春联小心地卷好、包好。然后社区工作人员为辖区老年居民、独居老人、老党员等送去春联，并帮他们贴在门上，带给他们新年新气象。<br>
此次送春联活动增添了社区温馨和谐的节日氛围，让社区老年居民感受到社会的关心。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天合：“弘扬传统文化,共建书香社区”读书签名活动]]></title>
        <id>https://zqtianhe.github.io//post/Ez2568bxC</id>
        <link href="https://zqtianhe.github.io//post/Ez2568bxC">
        </link>
        <updated>2016-01-28T09:00:33.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>为打造书香社区、建设书香天合，1月28日上午，天合社区组织居民开展了一次名为“弘扬传统文化,共建书香社区”读书签名活动。<br>
“书籍是人类进步的阶梯。”读书，决定一个人的修养和境界，关系一个民族的素质和力量，影响一个国家的前途和命运。在全国上下积极开展全民阅读、建设书香社会的今天，读书已不仅是一种生活态度，更是一种人生追求。一个人如果从小就能养成良好的阅读习惯，一生都会受益无穷；一个社区如果形成了读书风尚，这个社区就会充满活力和创造力。活动在天合家园一期活动室举行，活动中，居民不但在长卷上写上自己喜欢的书籍和自己姓名，还以简练的语言写下了来年的读书计划。<br>
通过读书签名活动，希望能够带动更多居民关注书籍，关注阅读，带动更多的人去多读书，读好书。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天合社区：开展消防安全知识培训]]></title>
        <id>https://zqtianhe.github.io//post/_eXiT-44u</id>
        <link href="https://zqtianhe.github.io//post/_eXiT-44u">
        </link>
        <updated>2016-01-27T08:59:28.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>为确保辖区居民过一个平安祥和的春节，保障人民群众生命财产安全，确保大家做到安全用电、用气、用火，预防和减少各类火灾事故的发生，营造良好的社区消防安全氛围，1月27日下午1点半，天合社区邀请市消防中心房老师前来我社区开展了一场“消防安全知识培训”的讲座。<br>
在消防安全知识讲座上，房老师引用了大量发生在宁波本地的真实火灾事例，结合血淋淋的图片和视频为物业公司代表和居民讲解了防火的重要性，为大家上了一堂发人深省的消防安全常识课。当看到视频里的人从高楼跳下，当听到房老师讲到消防通道被私家车堵住时，引发了热烈地讨论。讲座围绕火灾的防范、扑救和自救等知识、技能来展开，重点介绍了日常用火与日常用电方面的安全防火知识，以及火灾发生时的逃生技能。　　　　<br>
此次讲座提高了物业公司和居民的消防安全意识，确保广大辖区居民生活平安、幸福，使广大居民们能够度过一个愉快祥和的新春佳节。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天合社区：开展“龙飞凤舞送春联”活动]]></title>
        <id>https://zqtianhe.github.io//post/Ks0xYdmgO</id>
        <link href="https://zqtianhe.github.io//post/Ks0xYdmgO">
        </link>
        <updated>2016-01-27T08:58:29.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>贴春联是传统文化，与书法艺术紧紧相连。2016年1月27日上午9点，为迎接新春佳节，天合社区特别邀请笑闻学社的张老师在天合家园活动室开展了“龙飞凤舞送春联”活动。社区工作人员早早来到活动室，搬桌、铺纸，调墨。<br>
笑闻学社的张老师怀着对书法的无限热爱与对居民的美好祝福，不一会儿，一幅幅散发着清新墨香的喜庆大红春联就展现在人们眼前。有好些居民是北方人，没有想到在南方还能感受到如此浓烈的春节氛围，也纷纷前来领取。精湛的书画技艺伴随着美好的新年祝福博得了在场居民的啧啧称赞。<br>
社区的许多老人都说：这样的活动很有意义，在感受传统文化的同时，也欣赏了书法艺术，又增强了社区和居民间的感情。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天合社区：寒风中走访慰问残疾人家庭　关注弱势群体]]></title>
        <id>https://zqtianhe.github.io//post/EQO8mK3kQ</id>
        <link href="https://zqtianhe.github.io//post/EQO8mK3kQ">
        </link>
        <updated>2016-01-26T08:57:30.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>霸王级的寒潮还影响着居民的生活，在凛冽的寒风中，天合社区组织社工开展了冬日走访慰问残疾人家庭的活动，给他们带去社区的新春问候。1月26日上午，天合社区周琼书记带领社工们走访慰问了社区9户家庭（天合社区的10名残疾人就生活在这9户家庭里），向他们送去了慰问品，并提前送上了新春佳节的祝福。<br>
每到一家，周琼书记都与残疾人及家属进行亲切交谈，详细询问他们的生活情况，倾听他们的生活诉求，鼓励他们要自立自强，保持乐观的心态，快乐地生活。临走时还不忘提醒他们有困难可以随时联系社区。<br>
天合家园、水尚阑珊、长岛花园都是比较高档的小区，住在这里的居民生活条件普遍较好，因此走访慰问的残疾人家庭生活都不困难，需要的只是社会的关心。在一户户的走访慰问中，社工们学到了如何与居民进行交流的同时，还向这些残疾人及家属学到了当不幸降临之时，如何乐观地应对、如何照顾身边的亲人。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天合社区：水粉画基础课程培训]]></title>
        <id>https://zqtianhe.github.io//post/-HdapGg7x</id>
        <link href="https://zqtianhe.github.io//post/-HdapGg7x">
        </link>
        <updated>2016-01-24T11:40:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>2016年1月24日下午1点，天合社区居委会联合辖区共建单位年轮文化书店，邀请美集印象的小猴老师给居民们免费上了一堂水粉画培训课。-6℃的低温，外加刺骨的寒风都挡不住居民学习的热情，10余位来自周边小区的居民冒着严寒自带纸笔来到年轮文化书店学习水粉画。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>2016年1月24日下午1点，天合社区居委会联合辖区共建单位年轮文化书店，邀请美集印象的小猴老师给居民们免费上了一堂水粉画培训课。-6℃的低温，外加刺骨的寒风都挡不住居民学习的热情，10余位来自周边小区的居民冒着严寒自带纸笔来到年轮文化书店学习水粉画。</p>
<!-- more -->
<p>小猴老师真名李卉，原名温乘心，国画家，温淑静、温淑怡姐妹的侄孙女，师从湖州著名女画家陈伏寅老师，学习国画24载有余。本期水粉画基础课程的课题是《欲练画功，必先练其笔》。小猴老师主要讲述了色彩运用的重要性，以及如何将这些色彩放到画面上，以什么样的样子放到画面上。通过对笔的粗细、运动、走向、轻重、缓急的笔触学习，掌握利用笔触变化丰富造型表现的方法。小猴老师还具体解析了西洋画的以块面为主的表达方式和以往用笔误区。最后还让大家自己动手画一副画，领悟今天学到的内容。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天合社区积极开展应对寒潮及雨雪冰冻天气的准备工作]]></title>
        <id>https://zqtianhe.github.io//post/2kJhT6UXO</id>
        <link href="https://zqtianhe.github.io//post/2kJhT6UXO">
        </link>
        <updated>2016-01-20T11:38:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>天合社区积极开展应对寒潮及雨雪冰冻天气的准备工作 据宁波气象信息网消息，市气象台21日6点发布寒潮和大雪警报，目前强冷空气已经开始影响我市，今天傍晚到明天部分地区有大到暴雪天气，24～26日我市平原最低气温将普遍下降到-5度到-8度，山区最低气温可降到-10度以下，将出现严重冰冻和道路结冰。对此，天合社区全体人员紧急开展应对寒潮及雨雪冰冻天气的准备工作。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>天合社区积极开展应对寒潮及雨雪冰冻天气的准备工作 据宁波气象信息网消息，市气象台21日6点发布寒潮和大雪警报，目前强冷空气已经开始影响我市，今天傍晚到明天部分地区有大到暴雪天气，24～26日我市平原最低气温将普遍下降到-5度到-8度，山区最低气温可降到-10度以下，将出现严重冰冻和道路结冰。对此，天合社区全体人员紧急开展应对寒潮及雨雪冰冻天气的准备工作。</p>
<!-- more -->
<p>2016年1月20日下午，通过“庄桥街道天合社区”微信公众号、互联社区平台发布《最强寒潮来袭！天合社区提醒居民做好御寒准备！》温馨提醒，寒潮危害的应对注意事项13条：</p>
<p>1月20日下午紧急通知天合家园、水尚阑珊、长岛花园3家物业公司排查露天自来水管等设施设备，准备好扫把、草包、麻袋、铁锹等必要的抗灾物资。截止21日，天合物业已准备铁锹10把，扫把50把，草包300只；水尚物业准备铁锹10把，扫把20把；长岛物业准备铁锹27把，扫把60把，麻袋100条，粗盐100斤，推雪板11个。</p>
<p>1月21日上午社区工作者及时走访致电天合家园、水尚阑珊、长岛花园居住的老年人、独居老人，询问生活情况、宣传防寒保暖知识、告知惠贞书院应急避灾点、预留紧急联系电话。走访12名老年人，其中1人独自居住，有2对老人互相照顾，其余均有子女照顾。<br>
1月21日下午采购应急食品，以备居民寻求帮助时送上门。给手电筒充电，准备好雨披、雨靴，以备巡逻走访时使用。 天合社区居委会全体社工和天合社区党支部全体党员将同心协力，迎战即将来临的寒潮及雨雪冰冻天气。<br>
天合社区紧急联系电话：87582827</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>