<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://zqtianhe.github.io/</id>
    <title>天合社区居委会</title>
    <updated>2019-08-24T08:00:39.196Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://zqtianhe.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://zqtianhe.github.io//atom.xml"/>
    <subtitle>文字材料汇总</subtitle>
    <logo>https://zqtianhe.github.io//images/avatar.png</logo>
    <icon>https://zqtianhe.github.io//favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, 天合社区居委会</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天合社区开展“机器人进社区”科普活动]]></title>
        <id>https://zqtianhe.github.io//post/BT3WjUPe3</id>
        <link href="https://zqtianhe.github.io//post/BT3WjUPe3">
        </link>
        <updated>2019-08-24T08:00:06.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>为了丰富辖区青少年的暑期生活，培养孩子们的科学素养，提高创新和动手实践能力，2019年8月24日下午，天合社区组织邀请辖区乐卡机器人教育机构开展了“机器人进社区”科普活动。各种趣味可爱的小机器人受到大家的热烈欢迎，近30位孩子感受了全新的活动体验。<br>
活动共分为三个环节，第一个环节是恐龙趣味小问答，通过趣味问答让孩子们学习恐龙的知识。第二个环节是恐龙积木搭建，让孩子们通过搭建恐龙积木，提高对恐龙与机器人的认知。第三个环节是观看机器人视频，了解最前沿的机器人动态。活动极大地激发了孩子们对机器人技术的浓厚兴趣。机器人在给他们带去乐趣的同时，也让孩子们感受到了科技的无穷魅力。<br>
通过这次活动，让孩子们在趣味学习中，锻炼了动手能力，提高了创造力，充分感受到科技的力量。同时，也让孩子们在科学的氛围里增长了见识，在社区营造了一个积极探索科普的浓厚氛围。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天合社区开展“智慧树口才”垃圾分类小记者采访培训]]></title>
        <id>https://zqtianhe.github.io//post/2kuGAMEzt</id>
        <link href="https://zqtianhe.github.io//post/2kuGAMEzt">
        </link>
        <updated>2019-08-24T06:40:10.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>保护地球，爱护环境，人人有责，垃圾分类，宁波更美。为了积极响应环保的号召，进一步认识垃圾分类和厉行节约的重要性。2019年8月24日上午，天合社区组织辖区青少年开展“智慧树口才”垃圾分类小记者采访培训，近30位小朋友参加了此次培训。<br>
本次培训共分为三个环节，第一个环节由智慧树口才的杨老师给小朋友开展小记者专业知识培训，学习现场采访的必备知识。第二个环节是分组讨论采访的内容及确认采访的问题。第三个环节是小记者们分组围绕垃圾分类到天合家园小区进行实地采访活动。<br>
社区希望通过小记者采访活动，提高小朋友与居民对垃圾分类的认识和意识，同时培养小记者们的语言表达能力，增强小记者们的交际胆量。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天合社区开展暑期青少年公益防身术培训活动]]></title>
        <id>https://zqtianhe.github.io//post/Bl7u37D2N</id>
        <link href="https://zqtianhe.github.io//post/Bl7u37D2N">
        </link>
        <updated>2019-08-23T05:46:46.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>为了提升青少年体质，拒绝校园霸凌，提高自身保护能力和身体免疫力，强身健体，提升身体柔韧性、协调性，增强自信心，磨练意志力。2019年8月23日上午，天合社区邀请辖区共建单位，为辖区青少年举办防身术培训活动，近40位青少年参加了此次培训。<br>
教练首先讲述了武术的意义以及学习防身术的作用，然后从抱拳等一系列基本动作开始，为大家剖析防身术的精髓并亲身做了示范。教练精彩流畅的动作成功吸引了小朋友们的注意力，大家跟着教练的口令开始学着练习了起来。教练一边喊着口令，一边对每个小朋友的动作加以教导指正。<br>
通过此次培训活动，不仅让青少年们学习到了实用的防身术，更让他们身体力行得感悟到了如何恰当保护自己的人身安全，也教会了他们在处理突发危险时的智慧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天合社区开展“金海豚”益智闯关活动]]></title>
        <id>https://zqtianhe.github.io//post/R-U5_xUBi</id>
        <link href="https://zqtianhe.github.io//post/R-U5_xUBi">
        </link>
        <updated>2019-08-18T07:16:49.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>为了增进社区居民的亲子感情、促进亲子的相互理解、提高家庭成员之间的默契和沟通，天合社区联合金海豚教育培训机构于2019年8月18日上午开展了“金海豚”益智闯关活动。本次活动主要是加强家长与子女之间的情感交流、让孩子们在游戏中学习知识、开发潜能，同时增加居民与社区之间的沟通。<br>
组织开展此次益智闯关活动，让小朋友与家长一起体验《谁的反应快》、《数字去哪儿了》、《我是小小农场主》、《合作串珠》等游戏，增进孩子、家长、同伴之间的感情，在游戏中体验快乐、学习知识，实现孩子健康和谐成长。<br>
每位小朋友通过自己的努力都获得了一份礼品，通过此次活动给小朋友们和家长留来了深刻的美好印象。天合社区以推进共建单位良性互动， 打造温暖幸福社区，提高社区居民幸福指数为目标，拉进居民与社区之前的距离。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天合社区开展“小小牙医”职业体验活动]]></title>
        <id>https://zqtianhe.github.io//post/tian-he-she-qu-kai-zhan-xiao-xiao-ya-yi-zhi-ye-ti-yan-huo-dong</id>
        <link href="https://zqtianhe.github.io//post/tian-he-she-qu-kai-zhan-xiao-xiao-ya-yi-zhi-ye-ti-yan-huo-dong">
        </link>
        <updated>2019-08-08T09:38:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>  为增强社区青少年儿童爱牙护牙的意识，掌握口腔健康基本技能，2019年8月8日上午，天合社区联合美奥口腔医院开展了“小小牙医”职业体验活动。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  为增强社区青少年儿童爱牙护牙的意识，掌握口腔健康基本技能，2019年8月8日上午，天合社区联合美奥口腔医院开展了“小小牙医”职业体验活动。</p>
<!-- more -->
<p>  专业牙科医生运用口腔模型与PPT形象生动地为小朋友们讲解了口腔构造及正确的刷牙方式，教会大家怎样保持口腔卫生，预防蛀牙。在场的小朋友们听得津津有味，时不时提出自己日常生活中所遇到关于牙齿的问题，医生都逐一做了解答。接着，在专业牙科医生的指导下，“小牙医”们亲自上阵体验，为别人做牙齿检查。同时，口腔医院的医生也为小朋友们进行了口腔检查，对于一些有问题的牙齿，给予了治疗意见，并告知从小保护牙齿的重要性。<br>
  本次职业体验活动对小朋友们而言，既新奇又有趣。通过此次寓教于乐的职业体验活动，不仅进一步增强了孩子们的口腔保健意识，而且也让他们熟练地掌握了正确的刷牙方式。</p>
<p><img src="https://zqtianhe.github.io//post-images/1565257714489.jpg" alt="天合社区开展“小小牙医”职业体验活动"><br>
<img src="https://zqtianhe.github.io//post-images/1565257719614.jpg" alt="天合社区开展“小小牙医”职业体验活动"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天合社区参加庄桥街道社会体育指导员培训]]></title>
        <id>https://zqtianhe.github.io//post/suULR9Hnp</id>
        <link href="https://zqtianhe.github.io//post/suULR9Hnp">
        </link>
        <updated>2016-03-23T05:56:19.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>为进一步加强天合社区社会体育指导员队伍建设，提高社会体育指导员业务水平，2016年3月23日下午，天合社区10名社区体育指导员来到庄桥街道党员服务中心二楼会议室，参加2016庄桥街道社会体育指导员培训班。来自宁波市江北区实验小学的孙泳老师（小学高级教师，中共党员，1990年起从事小学体育教学工作，对体育学科有坚实的理论基础和实践经验，擅长愉快教育、成功教育）给来自庄桥街道各社区、村的体育指导员们开展了一场题为《社会体育指导员技术等级（三级）培训》的讲座。培训会上，全体体育指导员们认真学习了孙泳老师的讲课内容，并认真摘下讲课笔记。<br>
培训结束以后，全体体育指导员们还进行了社会体育指导员技术等级（三级）测试，通过测试的指导员，可以拿到资格证书。社会体育指导员奉献、奋斗在全民健身的第一线，他们的作用不可替代；他们的能力和水平，代表着社区体育健身的水平，也影响着社区全民健身的水平。通过学习、培训、测试进一步提高体育指导员们的理论知识和专业技能，可以更好地引导群众健身需求。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《春天故事会》蒲公英公益亲子阅读活动]]></title>
        <id>https://zqtianhe.github.io//post/svyzuU0z0</id>
        <link href="https://zqtianhe.github.io//post/svyzuU0z0">
        </link>
        <updated>2016-03-20T02:20:14.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>春天。枯黄的原野变绿了。新绿的叶子在枯枝上长出来。阳光温柔地对着每个人微笑，鸟儿在歌唱飞翔。花开放着，红的花，白的花，紫的花。星闪耀着，红的星，绿的星，白的星。蔚蓝的天，自由的风，梦一般美丽。<br>
每个人都有春天。无论是你，或者是我，每个人在春天里都可以有欢笑，有陶醉。</p>
<p>2016年3月20日上午，天合社区志愿者猫猫老师带领10几位小朋友们来到长岛花园活动室，给大家带来一场以春天为主题的公益亲子阅读活动。这是长岛花园活动室装修之后第一次使用，里面还有一点气味，社工们早早地就来到活动室打开门窗通气，并挂好横幅布置活动场地。活动开始后主要有下面几个流程：暖场音乐《春天在哪里》——分享绘本故事1《遇见春天》——创意手工“飞吧，小风筝”——律动音乐《小跳蚤》——分享绘本故事2《999个青蛙兄弟大搬家》。通过猫猫老师的生动讲述，将小朋友们带到了一个又一个新奇的童话世界里。参加活动的小朋友听得很认真，还在家长的帮助下完成了风筝绘画。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天合“蒲公英公益亲子阅读社”参加江北区优秀社区社会工作项目展示]]></title>
        <id>https://zqtianhe.github.io//post/STeApbE-3</id>
        <link href="https://zqtianhe.github.io//post/STeApbE-3">
        </link>
        <updated>2016-03-17T02:19:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>为做好“国际社工日”主题宣传活动，弘扬社会工作精神，传播社会工作知识，展示江北区社会工作者风采。2016年3月17日下午，在江北区文化中心，区民政局举行第十个“国际社工日”庆祝活动。活动有三项议程：第一项是戴瑜副区长致辞；第二项优秀社区社会工作项目展示；第三项是社区文艺节目展演。<br>
“优秀社区社会工作项目展示”作为此次庆祝活动的重要环节，一共有9个社区社会组织参与了此次项目展示。天合社区的“蒲公英公益亲子阅读社”经过多次培训和层层筛选之后，终于在今日登上舞台，向全区近300名持证社工介绍“蒲公英公益亲子阅读社”的项目情况与发展计划。下一步天合社区将继续协调社会资源、招募和培训志愿者、通过丰富多彩的亲子阅读活动，结合自媒体与传统媒体的推广，将“蒲公英公益亲子阅读社”打造成更具影响力和知名度的社区社会组织。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天合社区开展健康养生大讲堂]]></title>
        <id>https://zqtianhe.github.io//post/5lVtyxBon</id>
        <link href="https://zqtianhe.github.io//post/5lVtyxBon">
        </link>
        <updated>2016-03-11T02:04:22.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>一日之计在于晨，一年之计在于春；阳春三月，万物复苏，四季之中春季是体质投资的最佳季节。2016年3月11日下午1点半，庄桥街道社区卫生服务中心的三位医生来到天合社区会议室，给辖区退休工人、老年党员开展了一次健康养生大讲堂活动。<br>
首先，由欧医生给大家讲了题为《老年人饮食与健康》的讲座，欧医生从老百姓日常饮食出发，详细阐述了老年人在饮食方面的诸多注意事项。然后由徐医生给大家讲了题为《老年人心理健康》的讲座，鲜活的案例分析，在场的听众不时发出赞同的声音。最后由应医生给大家讲了题为《冬春季呼吸道疾病的预防与诊治》，随着空气污染越来越严重，各类呼吸道疾病也时常发生在自身周围，居民对这个话题非常关注，认真听讲。<br>
通过此次讲座，进一步提高了辖区老年人的自我保健意识，促使他们在养成良好的卫生饮食习惯的同时，还促使他们注重自身的心理卫生健康问题，以强健的体魄、健康的心理、丰富的疾病预防知识，享受幸福安康的晚年生活，为建设美好社区发挥余热。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天合社区党支部召开党员组织关系排查工作会议]]></title>
        <id>https://zqtianhe.github.io//post/N7Br_TsOw</id>
        <link href="https://zqtianhe.github.io//post/N7Br_TsOw">
        </link>
        <updated>2016-03-09T02:03:42.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>为更好地贯彻落实全市党员组织关系排查工作会议精神，收集党员资料，更新党员信息。2016年3月9日上午，天合社区党支部结合三月份组织生活日活动，召集全体党员在天合社区会议室举行了党员组织关系排查工作会议。会上党支部给每位党员发了一份《党员基本情况登记表》和一份模板，对支部内的党员资料进行集中收集整理。对没来参加会议的党员同志，下一步社区将指派专人对请假人员进行一对一辅导。对年纪大、因病不方便出门的党员，下一步社工会预约上门收集资料和照片。对无法联系的党员，会做好失联党员的登记工作。<br>
与会党员对照自己的党员档案，认真填写了《党员基本情况登记表》。天合社区党支部将严格按照规定的时间节点核查党员身份信息，摸清流动党员底数，达到理顺党员组织关系，规范完善党员档案的目的，确保每名党员都纳入党组织有效管理之中，进一步保持党员队伍的先进性和纯洁性。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>